

相机深度效果不佳怎么办？
===================================

问题
++++++++++++

相机输出的深度图效果不佳，黑洞较多。

**原因及解决方法**
++++++++++++++++++++++++

可能的原因及其处理措施如下：

- **被测物体超过测量范围或接近盲区**

  确认相机测量范围并根据需求选择合适的相机，尽量规避相机工作在测量范围的极限距离。

- **受环境光干扰**
  
  室内环境常见的光源和热源不会干扰相机，但需规避与相机同波段的光源。阳光在一定程度上影响相机的成像效果。

- **透明物体、黑色物体、高反工件识别效果不佳**
  
  Percipio 相机部分相机可以很好识别透明物体、黑色物体和高反工件，请联系 Percipio 技术支持，选择合适的相机。

- **相机组件参数设置不正确**
    
  1. 将相机正确接入上位机。
  2. 使用 Percipio Viewer 看图工具，打开左右红外数据流（left ir / right ir stream）并查看两张红外图。
  3. 根据根据红外图中的散斑，调节参数。
       
     以下为调节参数的一般思路：

     - 若没有散斑，请检查激光器强度是否为 0。若为 0 时，请将激光器强度调高。
     - 若散斑过亮，先将激光器强度调低，再调小左右红外的曝光时间、模拟增益、增益。
     - 若散斑过暗，先将激光器强度调高，再调大左右红外的曝光时间、模拟增益、增益。
     - 若两个红外镜头的散斑亮度有明显差异，可以调节红外的曝光时间、增益以及模拟增益，将两个镜头的亮度调成一致。



